\section{Indledning}
\subsection{Projektbeskrivelse}
I dette projekt er to højtalere og to mikrofoner blevet stillet til rådighed. Formålet med dette projekt er, at kunne sende data vha. DTMF-toner.
\newline
Det valgte projekt er et chatprogram, der udvikles i C++, og skal have de primære funktioner:
\begin{itemize}
	\item Overførsel af tekst.
	\item Log-in funktioner.
	\item Historik af chat-samtale.
\end{itemize}

Desuden er disse sekundære funktioner blevet overvejet:
\begin{itemize}
	\item Filoverførsel
	\item Gruppe chat
	\item Spil
	\item Redigering af tidligere beskeder
	\item Video streamings funktioner
	\item Humørikoner
\end{itemize}

Herudover er der desuden blevet overvejet at bruge en tredje computer, som kan bruges som en server.
Her vil mindst to computere altså være i stand til at kommunikere med hinanden vha. DTMF-toner.

\subsubsection{Krav til produktet}
Følgende krav blev stillet til projektet:
\begin{itemize}
	\item Bærbare computere skal kommunikere med hinanden, eller evt. et embedded system, ved	udveksling af lyd
	\item Der skal anvendes DTMF toner, og der skal designes en kommunikationsprotokol
	\item Der skal udvikles en distribueret applikation i C++
	\item Der skal anvendes en lagdelt softwarearkitektur
	\item Arkitekturen kunne være client/server med f.eks. tykke klienter
\end{itemize}
For at fuldføre dette projekt skal der anvendes to computere som skal være i stand til at kommunikere med hinanden ved hjælp af lyd i form af DTMF-toner. Derudover skal dette programmers i C++, her bruges klasser.

\subsubsection{Metodebeskrivelse}
Vi har i dette projekt valgt at benytte SCRUM, da alle gruppe medlemmer således er i stand til at arbejde med den metode der passer dem bedst. 
Vi har valgt at bruge brainstorm, som vores primære form for idégenererings-teknik.
Desuden prøver gruppen så vidt muligt at beregne alle de ting, der kan beregnes på forhånd.

\subsubsection{Afgrænsning}
Her ses de emner, som gruppen har overvejet at arbejde med. De primære funktioner er de funktioner som skal løses først, mens de sekundære løses efter tidsbegrænsning.
\newline
%Følgende punkter kan godt slettes hvis nødvendigt:
Primære funktioner:
\begin{itemize}
	\item Overførsel af tekst
		\subitem Protokol
		\subitem Karakter definition
		\subitem Størrelse
	\item Historik
		\subitem Tidspunkt
		\subitem Størrelse
	\item Log-in
\end{itemize}

Sekundære funktioner:
\begin{itemize}
	\item Fil-overførsel
		\subitem Protokol
		\subitem Queue
	\item Gruppe chat
		\subitem Protokol
	\item Spil database
		\subitem Protokol
		\subitem Funktion
	\item Rediger tidligere beskeder
		\subitem Protokol
		\subitem Funktion
	\item Stream funktion
		\subitem Protokol
		\subitem Funktion
	\item Humørikoner
		\subitem Char def.
		\subitem Database
	\item GUI
		\subitem Agil
	\item Sky "server"
		\subitem Funktion
\end{itemize}